<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="atom.xsl"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog</id>
    <title>4Seasons Next Edition Blog</title>
    <updated>2024-12-13T00:00:00.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog"/>
    <subtitle>4Seasons Next Edition Blog</subtitle>
    <icon>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/img/logo.png</icon>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2450]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-13</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-13"/>
        <updated>2024-12-13T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-13#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2450 del 13/12/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-13#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>27</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali modifiche apportate nel software:</p>
<ol>
<li>
<p>I documenti dei clienti ora mostrano in prima pagina i campi relativi alle movimentazioni di magazzino e sono state ottimizzate le funzionalità di calcolo delle scadenze e recupero del listino di vendita. È stata aggiunta la paginazione per un utilizzo più fluido e la possibilità di rendere provvisori i documenti definitivi.</p>
</li>
<li>
<p>Nella gestione delle spedizioni, è stata introdotta una nuova colonna con tre stati per monitorare il processo, e la funzione di gestione delle liste di spedizione è stata semplificata. Inoltre, è stato migliorato l'input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime.</p>
</li>
<li>
<p>Sono state implementate diverse ottimizzazioni, come l'export in Excel per l'inventario, la gestione avanzata delle condizioni commerciali e la modifica delle azioni nelle pagine contenenti sidebar, consentendo agli utenti di personalizzare la loro esperienza.</p>
</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-13#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti: spostati in prima pagina e sempre visibili i campi relativi alle movimentazioni di magazzino. 1. Documenti clienti e fornitori: aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale. 1. Adesso durante la generazione la quantia verrà spalmata solo per le taglie presente nella riga dell'ordine e non su tutte le taglie abilitate sul modello. Dopo la generazione provare che la stampa vada correttamente a termine  1. Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido. 1. Aggiungere in “Monitor
Spedizioni” una colonna con 3 status possibili:  “da consolidare” =&gt; è ancora
in lav in MM&nbsp; (4S ha inviato in
lavorazione le liste a MM) “in consolidamento” =&gt;
packing completato e MM ha consegnato i colli a TWS (prevedere aggiornamento da
“da consolidare” a “in consolidamento” con flusso da MM) “consolidato” =&gt; merce
entrata e confermata in TWS (prevedere aggiornamento da “in consolidamento” a
“consolidato” con flusso da TWS)    1. Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine. 1. Uniformato input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime. 1. Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi. 1. Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto. 1. Liste spedizioni: spostata la funzione da dentro la manutenzione lista al menu a tendina della Situazione liste di spedizioni, rendendo più pratica la gestione e permettendo l'unione di liste anche già imballate. 1. Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato. 1. Particolarità: aggiunta la possibilità di avere una gestione avanzata per le condizioni commerciali. 1. Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio. 1. Aspetto beni: aggiunta traduzione. 1. Versamento resi: riportato sui movimenti il cliente. 1. Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza. 1. Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime. 1. Versamento capi a magazzino:&nbsp;esteso input alfanumerico su numero documento (anche caratteri speciali). 1. Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente. 1. Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla. 1. Documenti clienti: inserita la modalità "Aggiungi da Barcode&nbsp;MP". 1. Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel. 1. Documenti clienti: spostati i bottoni di azione (aggiorna e allinea su righe) dal centro alla sidebar laterale. 1. Magazzino MP: la quantità da prelevare è la quantità disponibile (al netto dell'impegnato) e non più quella reale. 1. Scheda tecnica: contemplati i caratteri speciali nei codici materiali e di ricerca colori. 1. Azioni pagine contenenti Sidebar (ordini, documenti, resi, ..): è possibile da ora modificare, spostare, nascondere e salvare tali modifiche per singolo utente ed ambiente.1. Ordine cliente: gestito il cliente di fatturazione anche se l'intestatario è NORMAL.</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2449]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-06</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-06"/>
        <updated>2024-12-06T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-06#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2449 del 06/12/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-06#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>23</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<ol>
<li>È stata abilitata la visualizzazione dello storico del blocco cliente e la possibilità di rendere provvisori documenti definitivi. Inoltre, sono stati aggiunti nuovi campi nelle liste di prelievo e nella gestione dei documenti clienti per migliorare l'usabilità.</li>
<li>Sono state implementate nuove funzionalità nel monitoraggio delle spedizioni, con l'aggiunta di tre stati per il processo di consolidamento, e ottimizzazioni nel calcolo delle scadenze e nella gestione delle quantità amministrative per ordini e fatture.</li>
<li>Infine, sono stati migliorati i processi di importazione, esportazione e gestione dei documenti, con l'introduzione di nuove opzioni per l'inserimento di dati tramite barcode e la possibilità di personalizzare le azioni nella barra laterale.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-06#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Clienti: abilitata la possibilità di avere lo storico del campo blocco cliente nel tempo di un determinato cliente.</li>
<li>Documenti clienti e fornitori aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Situazione liste di prelievo aggiunti i campi di totale capi (da elaborare, sparati).</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Ordini fornitori CF: contemplato il codice sconto che non sembrava venisse calcolato sia nel riepilogo sia in stampa.</li>
<li>Stampa barcode: quando viene forzato un listino viene messo il prezzo del listino trovato, 0 se il listino non esiste.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto.</li>
<li>Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
<li>Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza.</li>
<li>Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime.</li>
<li>Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Aggiunto nei Documenti Clienti&nbsp; l'inserimento di una riga MP da Barcode sotto la voce "Aggiungi Barcode&nbsp;MP". Esso permette di inserire dei dati di riga come agente e provvigioni ed i dati del materiale recuperati tramite il proprio barcode-materiale</li>
<li>Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel.</li>
<li>In movimentazione da magazzino di un materiale impegnato, la quantità gestita è la quantità disponibile e non più quella reale.</li>
<li>In documenti fornitore e clienti, l'aggiunta da magazzino di un materiale impegnato, la quantità gestita è la quantità disponibile e non più quella reale.</li>
<li>Le azioni "Allinea prezzi listino", "Aggiorna Prezzi", "Cambio Agenti di riga", "Allinea Iva su righe" della pagina documenti clienti sono ora disponibili sulla barra laterale della pagina e non più nel corpo della pagina "Generalità"</li>
<li>Consolidata gestione dei caratteri speciali nei codici materiali in ambito di schede tecniche e di ricerca cartelle</li>
<li>Inserita possibilità di modificare, spostare, nascondere e salvare tali modifiche delle azioni nella pagine contenenti sidebar, esempio ordini, documenti e resi. Tali modifiche varranno solo in locale quindi per ogni singolo utente ed ambiente nel proprio PC</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2448]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-29</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-29"/>
        <updated>2024-11-29T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-29#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2448 del 29/11/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-29#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>25</h1>
<p>L'aggiornamento del software ha introdotto diverse migliorie, tra cui la possibilità di rendere provvisori i documenti definitivi e l'ottimizzazione del recupero dei documenti da ordini clienti. Sono state aggiunte nuove funzionalità nel "Monitor Spedizioni" per gestire diversi stati delle spedizioni e migliorata la gestione delle etichette richieste su confezione. Inoltre, sono stati semplificati vari processi, come l'inserimento delle materie prime e il calcolo delle scadenze, con l'obiettivo di rendere l'interfaccia più fluida e le operazioni più efficienti.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-29#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti e fornitori aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Documenti clienti da ordini clienti: ripristino il recupero del tipo documento da ordine ed ottimizzata la procedura.</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido</li>
<li>Aggiunta configurazione in azienda per la gestione delle etichette cartellino richieste su confezione. Le opzioni sono:&nbsp; &nbsp;solo nell'ordine cliente anche in approvvigionamento e magazzino</li>
<li>Gestione Etichetta Cartellino Richiesta Confezionamento in Richieste Lancio: In base alla selezione in azienda (Etichetta\Cartellino\Richiesta su Confezione), nei risultati si vedranno o meno le colonne dei campi Etichetta Cartellino Richiesta su Confezione.&nbsp; Il calcolo oltre a verificare la selezione in azienda verifica anche i flag singoli del prodotto, per raggruppare in caso di unito oppure semplicemente non considerare in caso di non unito.</li>
<li>Sono Stati inseriti i campi per inserire Etichetta, Cartellino e Richiesta su Confezione al lancio delle commesse manuali in base alle configurazioni dell'azienda del codice prodotto</li>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Semplificata pagina di inserimento materie prime in ordine fornitore rimuovendo la quantità residua.</li>
<li>Uniformato input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime</li>
<li>Packing list: aggiunta la funzione riapertura del collo per ri-elaborarne il contenuto + pulsante apertura barcode + totali per residuo/inscatolato + descrizioni mancanti.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto.</li>
<li>Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
<li>Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza.</li>
<li>Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime.</li>
<li>Potenziato il sistema di filtri per i campi in fase di generazione template dell'import tool (con filtri "finisce con", "inizia con")</li>
<li>Esteso input alfanumerico su numero documento in fase di versamento capi a magazzino (anche caratteri speciali)</li>
<li>Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Documenti clienti: riportato il flag "Esegui movimenti di magazzino" ereditandolo dal tipo documento.</li>
<li>Snellita la paginazione nell'inserimento righe autorizzazione&nbsp;da documento</li>
<li>Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel.</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2447]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-20</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-20"/>
        <updated>2024-11-20T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-20#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2447 del 20/11/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-20#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>22</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<ol>
<li>È stata estesa la funzionalità del magazzino CF per includere nuove opzioni di etichettatura e gestione dei documenti, come la possibilità di rendere provvisori documenti definitivi e il ripristino del recupero del tipo documento da ordini.</li>
<li>Sono stati implementati miglioramenti nell'importazione dei dati, con l'aggiunta di nuove tabelle e la velocizzazione del processo, oltre a ottimizzazioni nel calcolo delle scadenze e nel recupero dei listini di vendita.</li>
<li>Infine, sono state ampliate le opzioni di gestione delle etichette e delle richieste di confezionamento, con nuove configurazioni aziendali e controlli più strutturati per il processo di inventario.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-20#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Magazzino CF: prevista l'estensione prodotto (etichetta/cartellino/richiesta confezione) nella maschera di movimento manuale.&nbsp;</li>
<li>Clienti: abilitata la possibilità di avere lo storico del campo blocco cliente nel tempo di un determinato cliente.</li>
<li>Import-tool: aggiunta la tabella che copia gli argomenti-dto sul template, ciò permette di poter generare diversi template su lo stesso argomento.</li>
<li>Documenti clienti e fornitori aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Documenti clienti da ordini clienti: ripristino il recupero del tipo documento da ordine ed ottimizzata la procedura.</li>
<li>Composizioni: è stata allargata la descrizione della composizione.</li>
<li>Modelli: nella gestione per l'automazione del codice modello è stata inserita la gestione del contatore alfanumerico (ad oggi era solo numerico).</li>
<li>Ordini fornitori MP: fix conversione della quantità della UM alternativa.</li>
<li>Ora è possibile filtrare le liste libere per totale capi direttamente in griglia</li>
<li>Crea documenti da reso: contemplata la spaccatura e il riporto del campo ScorpIva, prezzi incluso iva.</li>
<li>Aggiunta configurazione in azienda per la gestione delle etichette cartellino richieste su confezione. Le opzioni sono:&nbsp; &nbsp;solo nell'ordine cliente anche in approvvigionamento e magazzino</li>
<li>Gestione Etichetta Cartellino Richiesta Confezionamento in Richieste Lancio: In base alla selezione in azienda (Etichetta\Cartellino\Richiesta su Confezione), nei risultati si vedranno o meno le colonne dei campi Etichetta Cartellino Richiesta su Confezione.&nbsp; Il calcolo oltre a verificare la selezione in azienda verifica anche i flag singoli del prodotto, per raggruppare in caso di unito oppure semplicemente non considerare in caso di non unito.</li>
<li>Sono Stati inseriti i campi per inserire Etichetta, Cartellino e Richiesta su Confezione al lancio delle commesse manuali in base alle configurazioni dell'azienda del codice prodotto</li>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Inventario: aggiunti controlli più strutturati sul processo di inventario, diversificandolo dal rettifica.</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Richieste fabbisogno: eliminati filtri sui materiali presenti nella sezione magazzino. Risultati fabbisogno: aggiunta la possibilità di filtrare per fornitore ed estrazione csv.</li>
<li>Stampa barcode: quando viene forzato un listino viene messo il prezzo del listino trovato, 0 se il listino non esiste.</li>
<li>Packing list: aggiunta la funzione riapertura del collo per ri-elaborarne il contenuto + pulsante apertura barcode + totali per residuo/inscatolato + descrizioni mancanti.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Velocizzato l'import inoltre modificato l'import che adesso accorpa le righe per prodotto</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2446]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-15</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-15"/>
        <updated>2024-11-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-15#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>La seguente versione <strong>2446</strong> del 15/11/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p></div></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Aggiornamenti:</p>
<h1>4</h1>
<p>L'aggiornamento del software ha introdotto diverse migliorie significative. È stata aggiunta la possibilità di rendere provvisori i documenti definitivi manuali per clienti e fornitori, e il calcolo del codice sconto negli ordini fornitori è stato corretto per apparire sia nel riepilogo che nella stampa. Inoltre, è stato ottimizzato il calcolo delle scadenze nei documenti clienti, riducendo il tempo di salvataggio.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-15#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti e fornitori: aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Ordini fornitori CF: contemplato il codice sconto che non sembrava venisse calcolato sia nel riepilogo sia in stampa.</li>
<li>In stampa barcode: quando viene forzato un listino viene messo il prezzo del listino trovato, 0 se il listino non esiste.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2445]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-08</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-08"/>
        <updated>2024-11-08T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-08#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>La seguente versione <strong>2445</strong> del 08/11/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p></div></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Aggiornamenti:</p>
<h1>9</h1>
<p>Ecco un riepilogo dell'aggiornamento del software: 1. È stato ripristinato il recupero del tipo documento da ordini clienti e ottimizzata la relativa procedura. 2. È stata aggiunta una verifica per il lancio delle commesse semilavorato-articoli, assicurando che tutte le righe siano controllate prima del lancio. 3. È stata implementata una nuova configurazione per la gestione delle etichette cartellino richieste su confezione, con opzioni per l'ordine cliente e per approvvigionamento e magazzino. Questi aggiornamenti mirano a migliorare l'efficienza e la gestione dei documenti e delle etichette nel sistema.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-08#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti da ordini clienti: ripristino il recupero del tipo documento da ordine ed ottimizzata la procedura.</li>
<li>Lancio commessa semilavorato-articoli: aggiunto un controllo delle righe che verifica l'esistenza degli abbinamenti di vendita e della DiBa per la stagione di vendita della testata. Lo stato di riga viene verificato all'inserimento/cambio del prodotto e/o della stagione della commessa. Le righe devono essere tutte verificate per poter lanciare la commessa.</li>
<li>Aggiunta configurazione in azienda per la gestione delle etichette cartellino richieste su confezione. Le opzioni sono:<!-- -->
<ul>
<li>solo nell'ordine cliente</li>
<li>anche in approvvigionamento e magazzino</li>
</ul>
</li>
<li>Gestione Etichetta Cartellino Richiesta Confezionamento in Richieste Lancio: In base alla selezione in azienda (Etichetta\Cartellino\Richiesta su Confezione), nei risultati si vedranno o meno le colonne dei campi Etichetta Cartellino Richiesta su Confezione. Il calcolo oltre a verificare la selezione in azienda verifica anche i flag singoli del prodotto, per raggruppare in caso di unito oppure semplicemente non considerare in caso di non unito.</li>
<li>L'aggiornamento massivo dalla generalità dell'articolo funziona, è stato aggiunto il filtro per aggiornare anche la riga misura quando un materiale non è a misura.</li>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Ordine fornitore CF: fix import lista libera resa funzionante.</li>
<li>Risolto, fare il test per verificare in caso di Lavaggio valorizzato se funziona l'estrazione.</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2443]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-10-23</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-10-23"/>
        <updated>2024-10-23T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-10-23#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>La seguente versione <strong>2443</strong> del 23/10/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p></div></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Aggiornamenti:</p>
<h1>19</h1>
<p>Il software è stato aggiornato con miglioramenti come la gestione dell'estensione prodotto, l'adattamento dei decimali nei costi, il recupero automatico del tipo documento di spedizione, l'aggiunta di una tabella per generare diversi template, e l'allargamento della descrizione della composizione. Altri miglioramenti includono la corretta visualizzazione dei riferimenti del documento, la gestione delle unità di misura alternativa, e la spalmatura della quantità solo sulle taglie presenti nell'ordine. Sono state apportate correzioni e aggiunte in vari processi come la gestione dei capi in magazzino, la creazione di documenti da reso, e la revisione delle pagine dei colli nei documenti clienti. Altri aggiornamenti riguardano l'importazione di liste libere, l'ordine fornitore MP, la gestione dei movimenti, e l'aggiornamento massivo dell'articolo con nuovi filtri e controlli strutturati.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-10-23#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>
<p>Gestione dell'estensione prodotto (etichetta/cartellino/richiesta confezione) nella maschera di movimento manuale.</p>
</li>
<li>
<p>In gestione costi di distinta base, il numero massimo di decimali è stato adattato allo standard di 2.</p>
</li>
<li>
<p>Ordine Cliente: recuperato in automatico il tipo documento di spedizione dal cliente (prioritario) o dal tipo ordine, sia in fase di creazione dell'ordine sia in modifica con apposito alert di sovrascrittura.</p>
</li>
<li>
<p>Aggiunta la tabella che copia gli argomenti-dto sul template ciò permette di poter generare diversi template sullo stesso argomento.</p>
</li>
<li>
<p>La descrizione della composizione è stata allargata per contenere descrizioni più ampie.</p>
</li>
<li>
<p>I riferimenti del documento vengono ora correttamente riportati in fase di versamento autorizzazione al reso.</p>
</li>
<li>
<p>Fix gestione unità di misura alternativa in fase di versamento materiali a magazzino da ordine fornitore.</p>
</li>
<li>
<p>Adesso durante la generazione la quantità verrà spalmata solo per le taglie presenti nella riga dell'ordine e non su tutte le taglie abilitate sul modello.</p>
</li>
<li>
<p>Dopo la generazione provare che la stampa vada correttamente a termine.</p>
</li>
<li>
<p>Gestione capi a magazzino: ricerca movimenti aggiunto il filtro tipo documento.</p>
</li>
<li>
<p>Documento cliente: fix materie prime mancava la paginazione e faceva vedere solo i primi 20.</p>
</li>
<li>
<p>Ora è possibile filtrare le liste libere per totale capi direttamente in griglia.</p>
</li>
<li>
<p>Crea documenti da reso: contemplata la spaccatura e il riporto del campo ScorpIva, prezzi incluso iva.</p>
</li>
<li>
<p>Eliminato il controllo sull'articolo nella lista materiali della scheda tecnica così da permettere la creazione della diba con anche righe non valorizzate. Fatto un test e visto che non crea righe diba vuote.</p>
</li>
<li>
<p>Documento cliente: rivista la pagina dei colli che proponeva la lista delle righe capi mentre è stata sistemata proponendo i dati dei colli.</p>
</li>
<li>
<p>Aggiunto il campo totale quando si importa di lista libera, ed usato il campo totale della testata movimenti quando si selezionano e cambiano quantità.</p>
</li>
<li>
<p>Ordine fornitore MP: fix se valorizzata l'unità misura alternativa non permetteva l'inserimento.</p>
</li>
<li>
<p>Sistemata la gestione dei movimenti così da svuotare correttamente le input in caso di successo e lasciarle compilate in caso di errore.</p>
</li>
<li>
<p>L'aggiornamento massivo dalla generalità dell'articolo funziona, è stato aggiunto il filtro per aggiornare anche la riga misura quando un materiale non è a misura.</p>
</li>
<li>
<p>Aggiunti controlli più strutturati sul processo di inventario, diversificandolo dal rettifica.</p>
</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Release note 2442]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2014-10-18</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2014-10-18"/>
        <updated>2024-10-16T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202014-10-18#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>&nbsp;</p>
<p>La seguente versione <strong>2442</strong> del 16/10/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p></div></div>
<p>&nbsp;</p>
<p>Aggiornamenti:</p>
<h1>12</h1>
<p>La versione di aggiornamento dati include adattamenti nei decimali per la gestione costi, il recupero automatico del tipo documento di spedizione in Ordine Cliente, la configurazione dei totali di pagina per i campi numerici, miglioramenti nella funzione listini in valuta e recupero prezzi, possibilit di cancellare righe materiali da documenti fornitori non definitivi, e correzioni riguardanti i prezzi a 0 sulle righe materiali. Altre modifiche riguardano il filtro stagioni di vendita, l'aggiunta di riferimenti articolo nei risultati, correzione di bug legati alla selezione dei risultati, aggiunta di filtro sui colori, modali di collegamento per le prime 4 tendine sui documenti fornitori, e miglioramenti nella velocit di caricamento delle Abilitazioni Clienti Crm.</p>
<p>&nbsp;</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202014-10-18#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>
<p>In gestione costi di distinta base, il numero massimo di decimali  stato adattato allo standard di 2</p>
</li>
<li>
<p>Il lancio manuale del semilavorato articolo (modello SEMILAVORATO) propone ora una qta decimale e non la grid delle taglie</p>
</li>
<li>
<p>Ordine Cliente: recuperato in automatico il tipo documento di spedizione dal cliente (prioritario) o dal tipo ordine, sia in fase di creazione dell'ordine sia in modifica con apposito alert di sovrascrittura.</p>
</li>
<li>
<p>Ora  possibile configurare e visualizzare i totali di pagina per i campi numerici in tutte le griglie dell'applicativo. I totali scorrono automaticamente seguendo l'allineamento del campo totalizzato (pinned). L'operazione supportata ad oggi  la somma aritmetica.</p>
</li>
<li>
<p>La funzione listini in valuta recupera ora solo i listini di partenza.</p>
</li>
<li>
<p>Il calcolo del listino nuovo prima funzionava solo con incrementi % ora abbiamo sistemato anche il valore fisso e valore in aggiunta.</p>
</li>
<li>
<p>Recupero Prezzi in creazione OdA da Fabbisogno da ArticoliListini (nuova gestione listini Articoli).</p>
</li>
<li>
<p>In base al tipo ordine fornitore selezionato recupera il prezzo prod. o campionario.</p>
</li>
<li>
<p>Aggiunta possibilit di cancellare le righe materiali da un documento fornitore non definitivo</p>
</li>
<li>
<p>In documenti cliente, il tipo magazzino in entrata ed uscita vengono presentati a vuoto di default</p>
</li>
<li>
<p>Sistemata la verifica dei prezzi a 0 sulle righe materiale, solo se  il flaga Righe A Zero del Tipo documento  valorizzato.</p>
</li>
<li>
<p>Modifica che verifica sia in FE con un allert  in visuale quando si va in documenti da preparare e non permette la selezione</p>
</li>
<li>
<p>Sia BE se per qualsiasi motivo in controllo FE non va in porto c' quello BE che non permette la creazione di documenti con righe materiali e prezzo 0</p>
</li>
<li>
<p>fix filtro stagioni di vendita</p>
</li>
<li>
<p>aggiunti riferimento articolo (codice e descrizione) nei risultati</p>
</li>
<li>
<p>trovati alcuni bug legati alla selezione dei risultati, il fix quindi riguarda il modo in cui i dati vengono passati dal front-end. Tutte le funzioni massive sono affette da questa modifica. Una volta spostati nella pagina delle funzioni non  pi possibile selezionare o deselezionare i record, per farlo occorre tornare nella pagina dei filtri. Una volta completata l'operazione (esito ok) la pagina viene ricaricata.</p>
</li>
<li>
<p>Aggiunto filtro sulle select nuovo colore in modo che vengano visualizzati solo i colori appartenenti alla cartella selezionata.</p>
</li>
<li>
<p>Aggiunti i modali di collegamento per le prime 4 tendine sui documenti fornitori</p>
</li>
<li>
<p>Sistemazione velocita di caricamento delle Abilitazione Clienti Crm e sistemaizone della duplica cosi da riportarsi il vari flag sul nuovo duplicato</p>
</li>
</ol>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aggiornamento documentazione]]></title>
        <id>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/docs-update</id>
        <link href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/docs-update"/>
        <updated>2024-10-15T00:00:00.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[4Seasons Next]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/docs-update#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>È stata introdotta una nuova funzionalità per la documentazione del software 4Seasons Next.</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-tip admonition_xJq3 alert alert--success"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 12 16"><path fill-rule="evenodd" d="M6.5 0C3.48 0 1 2.19 1 5c0 .92.55 2.25 1 3 1.34 2.25 1.78 2.78 2 4v1h5v-1c.22-1.22.66-1.75 2-4 .45-.75 1-2.08 1-3 0-2.81-2.48-5-5.5-5zm3.64 7.48c-.25.44-.47.8-.67 1.11-.86 1.41-1.25 2.06-1.45 3.23-.02.05-.02.11-.02.17H5c0-.06 0-.13-.02-.17-.2-1.17-.59-1.83-1.45-3.23-.2-.31-.42-.67-.67-1.11C2.44 6.78 2 5.65 2 5c0-2.2 2.02-4 4.5-4 1.22 0 2.36.42 3.22 1.19C10.55 2.94 11 3.94 11 5c0 .66-.44 1.78-.86 2.48zM4 14h5c-.23 1.14-1.3 2-2.5 2s-2.27-.86-2.5-2z"></path></svg></span>tip</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>La documentazione è stata aggiornata per includere nuove funzionalità e miglioramenti.</p></div></div>
<!-- -->
<button class="btn">Inizia!</button>]]></content>
        <author>
            <name>4SNE</name>
            <uri>https://www.sys-datgroup.com/</uri>
        </author>
        <category label="4SNE" term="4SNE"/>
    </entry>
</feed>