<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><?xml-stylesheet type="text/xsl" href="rss.xsl"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
    <channel>
        <title>4Seasons Next Edition Blog</title>
        <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog</link>
        <description>4Seasons Next Edition Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <language>en</language>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2523]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-06-20</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-06-20</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-06-20#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2523 del 20/06/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-06-20#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>13</h1>
<p>La nuova versione del software introduce diverse funzionalità che migliorano l'efficienza e l'accuratezza nella gestione dei dati. Tra le principali novità, si evidenzia un miglioramento nel calcolo dei fabbisogni, la generazione di documenti fornitori direttamente dall'avanzamento della commessa, e la possibilità di annullare parzialmente le righe mantenendo i prezzi attivi. Inoltre, sono state apportate migliorie all'esperienza utente, come l'implementazione del dark-mode e la coloritura delle celle pivot per una migliore analisi dei dati.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-06-20#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>La nuova funzionalità migliora l'accuratezza del calcolo dei fabbisogni, garantendo che i dati non vengano più raggruppati per Fornitore, offrendo così agli utenti una visione più chiara e dettagliata delle loro esigenze.</li>
<li>Scheda tecnica:&nbsp;espansione logica del flag in schema scheda tecnica "solo prodotti disponibili" su tutti i campi del codice prodotto finito.</li>
<li>Generazione DDT da Avanzamento Commessa:&nbsp;questa nuova funzione consente agli utenti di creare facilmente documenti fornitori direttamente dall'avanzamento della commessa, migliorando l'efficienza operativa e garantendo una gestione accurata delle informazioni relative ai capi e ai laboratori coinvolti.</li>
<li>La nuova funzionalità di annullamento parziale delle righe consente di mantenere il prezzo sulle righe attive.</li>
<li>Modifica gestione filtri default: migliorata l'esperienza utente nell'entrata e uscita dalla maschera in presenza dei filtri default.</li>
<li>Nell'inserimento riga materie prime ordine fornitore vengono ora mostrate le fasce prezzo dell'articolo.</li>
<li>La nuova funzionalità di ordinamento della griglia ordini a fornitore MP migliora l'efficienza degli utenti, consentendo una gestione più rapida e intuitiva degli ordini.</li>
<li>La nuova funzionalità di gestione dell'ordinamento di default sulle tabelle FE migliora l'esperienza utente, consentendo una navigazione più intuitiva e un accesso rapido ai dati più rilevanti.</li>
<li>Conferma ordine cliente: aggiunta la paginazione.</li>
<li>Stampa barcode: se selezionata origine ordine cliente aggiunta la possibilità di recuperare le quantità degli ordini clienti residuo e archiviato.</li>
<li>Stampe barcode: aggiunta la possibilità di poter utilizzare più serie barcode per lo stesso capo.</li>
<li>Aggiunto il dark-mode layout.</li>
<li>La nuova funzionalità di coloritura delle celle pivot offre agli utenti un modo intuitivo per evidenziare e analizzare i dati, migliorando la leggibilità e facilitando l'individuazione delle informazioni chiave.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2521]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-06-06</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-06-06</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Jun 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-06-06#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2521 del 06/06/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-06-06#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>11</h1>
<p>La recente aggiornamento del software introduce diverse nuove funzionalità che migliorano la gestione degli ordini e la tracciabilità dei prodotti. Tra le novità, spiccano l'inibizione dell'annullo a livello di riga, la tracciabilità completa dei prodotti, e la possibilità di modificare massivamente il lotto nelle commesse. Inoltre, sono stati ottimizzati i documenti clienti e la gestione dei capi a magazzino, aumentando l'efficienza e la precisione nelle operazioni quotidiane.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-06-06#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>La nuova funzionalità di inibizione dell'annullo in testata ordine consente agli utenti di gestire gli annulli solo a livello di riga, migliorando la precisione nella gestione degli ordini e riducendo il rischio di errori.</li>
<li>La nuova funzionalità di tracciabilità dei prodotti offre agli utenti un controllo completo e trasparente sulla provenienza e il percorso dei prodotti, migliorando la fiducia e la sicurezza nelle loro scelte d'acquisto.</li>
<li>Documenti clienti: bloccati i campi contabili e sensibili in caso di DDT già fatturati</li>
<li>Inserimento delle colonne dei Totali negli ordini fornitore materiali</li>
<li>La nuova funzionalità di assegnazione ordini cliente consente di gestire gli ordini in modo più efficiente, permettendo di assegnare più pagine per volta,</li>
<li>La nuova funzionalità in Excel per la gestione della situazione capi a magazzino ora evidenzia chiaramente i capi in negativo dei magazzini retail, migliorando la visibilità</li>
<li>La nuova funzionalità consente all'amministratore di modificare gli ordini di controllo chiusi e ristampare i report, migliorando così la gestione e l'accuratezza delle informazioni per un'esperienza utente più efficiente.</li>
<li>Ottimizzata la gestione negativi retail</li>
<li>Modifica Massiva Commesse:&nbsp;Introdotta la possibilità di modificare il Lotto nelle commesse dalla pagina&nbsp;di gestione commesse massive. Oltre al saldo e sblocco commesse, ora è possibile anche variare il lotto massivamente.</li>
<li>Su variazioni massive distinta base, aggiunto il filtro sul tessuto di testata della distinta base</li>
<li>Aggiunto filtro per stagione commessa in scarico materiali a laboratorio</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2519]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-05-23</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-05-23</guid>
            <pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-05-23#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2519 del 23/05/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-05-23#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>31</h1>
<p>L'aggiornamento del software introduce diverse nuove funzionalità e ottimizzazioni. Tra le principali aree coinvolte ci sono la produzione, con miglioramenti nella gestione delle taglie e nella tracciabilità dei lotti, e la gestione degli ordini, che ora include un processo più efficiente per l'importazione degli ordini e la creazione di documenti fornitori. Inoltre, sono stati implementati miglioramenti nell'interfaccia utente e nella reportistica, garantendo un'esperienza più fluida e una gestione semplificata delle operazioni.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-05-23#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Produzione: ottimizzazione dell'avanzamento per parte modello</li>
<li>La nuova funzionalità di controllo della scala taglia, in associazione con regole antropometriche, offre agli utenti una maggiore precisione nella scelta delle taglie, migliorando così l'esperienza di acquisto e garantendo una vestibilità ottimale.</li>
<li>La nuova funzionalità ROY consente di importare ordini direttamente dal cruscotto, garantendo un processo più efficiente per gli utenti quando il numero di contratto non riporta il cliente di fatturazione.</li>
<li>Ordini di vendita: inibite le materie prime, sia in inserimento che in visualizzazione&nbsp;</li>
<li><strong>Release Note: Generazione DDT Semilavorati da Avanzamento Commessa</strong><br>
<!-- -->Questa nuova funzione consente agli utenti di creare facilmente documenti fornitori per semilavorati direttamente dall'avanzamento della commessa, migliorando l'efficienza operativa e garantendo una gestione accurata delle informazioni relative ai capi e ai laboratori coinvolti.</li>
<li>La nuova funzionalità di gestione della visibilità delle taglie nel quadro misure offre agli utenti un'esperienza più personalizzata e intuitiva, facilitando la selezione delle taglie più adatte alle loro esigenze.</li>
<li>Produzione: aggiunta la gestione del pagellino lotto</li>
<li>La nuova release risolve il problema di cancellazione delle Diba create tramite scheda tecnica, garantendo un'esperienza utente più fluida e senza conflitti nel database, migliorando così l'efficienza operativa.</li>
<li>La nuova funzionalità di gestione dell'inserimento manuale di un lotto nella pagina prodotti migliora la tracciabilità, consentendo agli utenti di salvare dettagli specifici del prodotto in modo semplice e diretto, garantendo un'esperienza più fluida e organizzata.</li>
<li>Nella funzione ordini a fornitore da ordini cliente gestita l'etichetta cartellino e richiesta in base al parametro in azienda.</li>
<li>La risoluzione del problema relativo all'automatismo del cambio agenti per i documenti garantirà un'esperienza utente più fluida e senza interruzioni, migliorando l'efficienza operativa e riducendo i tempi di gestione.</li>
<li>La nuova pagina barcode offre agli utenti un accesso semplificato e veloce per la gestione e la scansione dei codici a barre, migliorando l'efficienza e l'esperienza complessiva.</li>
<li>La nuova funzione massiva di sblocco commesse in STD offre agli utenti un notevole risparmio di tempo e una gestione semplificata delle operazioni, migliorando l'efficienza complessiva del processo.</li>
<li>Entrando nella funzione di aggiornamento massivo righe per gli ordini cliente per i dati del cliente ora vengono mostrati i valori attuali presenti nell'ordine</li>
<li>La nuova funzionalità di creazione liste libere da Excel garantisce che, in caso di matricola non trovata, il messaggio d'errore rimanga visibile, migliorando così l'esperienza utente e facilitando la risoluzione dei problemi.</li>
<li>La chiusura delle commesse CHR offre agli utenti un processo semplificato e più efficiente per gestire le loro attività, garantendo una migliore organizzazione e un monitoraggio accurato dei progetti completati.</li>
<li>La nuova release risolve l'anomalia di login, migliorando l'accesso degli utenti e garantendo un'esperienza più fluida e sicura.</li>
<li>L'aggiornamento a Angular 18 offre agli utenti miglioramenti significativi in termini di prestazioni e nuove funzionalità, garantendo un'esperienza di sviluppo più fluida e reattiva.</li>
<li>La nuova funzionalità di sostituzione righe su ordini consente agli utenti di gestire in modo più efficiente le modifiche agli ordini, migliorando la flessibilità e la precisione nella gestione degli acquisti.</li>
<li>La nuova funzionalità di autorizzazione al reso ROY garantisce che, una volta confermata, l'autorizzazione non possa essere modificata, offrendo agli utenti maggiore sicurezza e chiarezza nel processo di gestione dei resi.</li>
<li>Se nel documento , nella sezione documenti viene inserita una causale e non viene inserito il magazzino ora il sistema manda un messaggio d'errore.&nbsp;</li>
<li>Documenti clienti: Aggiunto automatismo per l'applicazione del conto di scarico su tutte le righe</li>
<li>La nuova funzionalità di filtro per codice e ragione sociale fornitore nella visualizzazione dei movimenti MP offre agli utenti un modo più efficiente per cercare e gestire le informazioni, migliorando l'esperienza complessiva e facilitando l'accesso ai dati rilevanti.</li>
<li>La nuova release della pagina ASN Fornitori introduce filtri migliorati, consentendo agli utenti di trovare rapidamente le informazioni desiderate, ottimizzando così l'efficienza e la facilità d'uso.</li>
<li>Reportistica: la nuova funzionalità di caricamento delle dashboard vuote tramite flag permette agli utenti di aprire dashboard pesanti solo quando filtrate, onde evitare lunghe attese</li>
<li>Movimenti da Giacenza non permette piu la movimentazione di quantità negative mostrando un messaggio d'errore. Inoltre cambiando la quantità negativa a 0 è possibile proseguire con il movimento</li>
<li>Ordine cliente - La rimozione della validazione per la vendibilità di un modello in base alla stagione di vendita semplifica il processo di ordinazione per i clienti, offrendo maggiore flessibilità.</li>
<li>Aggiunta l'eliminazione della ModelliArticoliBarcode quando viene eliminato un abbinamento di vendita</li>
<li>La nuova funzionalità consente di visualizzare il numero di cellulare dei nuovi clienti nel CRM, migliorando la comunicazione e facilitando il follow-up.</li>
<li>La nuova release risolve l'errore che si verificava durante l'apertura del prodotto, migliorando così l'esperienza utente e garantendo un accesso più fluido e senza interruzioni.</li>
<li>Abbiamo gestito anche l'anullamento del materiale nel prodotto, se un materiale viene annullato completamente per tutte le stagioni , quando si va ad inserimento prodotto negli oridini il prodottu risulterà annullato</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2515]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-05-09</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-05-09</guid>
            <pubDate>Fri, 09 May 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-05-09#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2515 del 09/05/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-05-09#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>25</h1>
<p>La nuova versione del software introduce diverse funzionalità e ottimizzazioni per migliorare l'efficienza e l'esperienza utente. Tra le principali novità, l'importazione degli ordini da CRM ora evita duplicati di codici sconto, mentre la gestione delle taglie è più precisa grazie a nuove regole antropometriche. Inoltre, è stata aggiunta una voce di menu per la "Diffusione Coloritura", che semplifica l'aggiornamento delle coloriture su larga scala, e sono stati implementati miglioramenti nella gestione degli ordini e nella tracciabilità dei prodotti.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-05-09#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>La nuova funzionalità di importazione degli ordini da CRM ora garantisce che i codici sconto esistenti vengano recuperati correttamente, evitando la creazione di codici duplicati e migliorando l'efficienza nella gestione degli ordini per gli utenti.</li>
<li>Documenti clienti: aggiunta la possibilità di imputare manualmente il numero documento</li>
<li>Produzione: ottimizzazione dell'avanzamento per parte modello</li>
<li>La nuova funzionalità di controllo della scala taglia, in associazione con regole antropometriche, offre agli utenti una maggiore precisione nella scelta delle taglie, migliorando così l'esperienza di acquisto e garantendo una vestibilità ottimale.</li>
<li>È stata introdotta una nuova voce di menu denominata "Diffusione Coloritura", accessibile direttamente dalla barra principale dell’applicazione. Cliccando su questa voce si apre una finestra dedicata che richiede obbligatoriamente la selezione di uno schema di coloritura da applicare. Nella stessa finestra è possibile impostare filtri specifici sul codice prodotto e sulla stagione di vendita, escludendo volutamente il filtro per colore. Una volta applicati i filtri, il sistema propone tutte le distinte base (DIBA) che corrispondono ai criteri selezionati. L’utente ha la possibilità di selezionare singolarmente ciascuna distinta oppure di selezionarle tutte insieme. Lo schema di coloritura scelto potrà quindi essere applicato in blocco a tutte le DIBA selezionate, semplificando e velocizzando l’operazione di aggiornamento delle coloriture su larga scala.</li>
<li>La nuova funzionalità di inibizione dell'annullo in testata ordine consente agli utenti di gestire gli annulli solo a livello di riga, migliorando la precisione nella gestione degli ordini e riducendo il rischio di errori.</li>
<li>La nuova funzionalità ROY consente di importare ordini direttamente dal cruscotto, garantendo un processo più efficiente per gli utenti quando il numero di contratto non riporta il cliente di fatturazione.</li>
<li>Produzione: in lancio produzione aggiunta la possibilità di scegliere la stagione di commessa</li>
<li>Carichi magazzino: ristretta la selezione alle sole causali di carico</li>
<li>Produzione: in griglia consumi aggiunta possibilità di modificare i consumi per taglia</li>
<li>Valorizzazione magazzino: revisione pagina movimenti e negativi materiali per una maggior leggibilità</li>
<li>Configurazione azienda: per la descrizione prodotto aggiunti flag per gestire anche i campi prodotto addizionati (Etich/Cart/Modif)</li>
<li>Documenti fornitori: fix sul campo ordine nelle materie prime</li>
<li>Resi: aggiunta esposizione prezzo sull'inserimento manuale prodotti</li>
<li>Produzione: scarico materiale a laboratorio riferimento documento su movimenti impegni</li>
<li>Reporting: gestito filtro null/vuoto sulle dashboard</li>
<li>La nuova release risolve il problema di cancellazione delle Diba create tramite scheda tecnica, garantendo un'esperienza utente più fluida e senza conflitti nel database, migliorando così l'efficienza operativa.</li>
<li>La nuova funzionalità di gestione dell'inserimento manuale di un lotto nella pagina prodotti migliora la tracciabilità, consentendo agli utenti di salvare dettagli specifici del prodotto in modo semplice e diretto, garantendo un'esperienza più fluida e organizzata.</li>
<li>La nuova pagina barcode offre agli utenti un accesso semplificato e veloce per la gestione e la scansione dei codici a barre, migliorando l'efficienza e l'esperienza complessiva.</li>
<li>La nuova funzione massiva di sblocco commesse in STD offre agli utenti un notevole risparmio di tempo e una gestione semplificata delle operazioni, migliorando l'efficienza complessiva del processo.</li>
<li>Entrando nella funzione di aggiornamento massivo righe per gli ordini cliente per i dati del cliente ora vengono mostrati i valori attuali presenti nell'ordine</li>
<li>Documenti clienti: Aggiunto automatismo per l'applicazione del conto di scarico su tutte le righe</li>
<li>La nuova release della pagina ASN Fornitori introduce filtri migliorati, consentendo agli utenti di trovare rapidamente le informazioni desiderate, ottimizzando così l'efficienza e la facilità d'uso.</li>
<li>Ordini cliente - revisionato il calcolo del totale assegnato ed aggiunto il totale spedito per ordine, anche in griglia</li>
<li>Movimenti da Giacenza non permette piu la movimentazione di quantità negative mostrando un messaggio d'errore. Inoltre cambiando la quantità negativa a 0 è possibile proseguire con il movimento</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2513]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-04-12</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-04-12</guid>
            <pubDate>Sat, 12 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-04-12#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2513 del 12/04/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-04-12#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>7</h1>
<p>Ecco un riepilogo ad alto livello delle recenti aggiornamenti software:</p>
<p>Sono state apportate modifiche significative alla scheda tecnica, inclusa l'espansione del flag per "solo prodotti disponibili" e la gestione delle varianti articolo. Inoltre, è stata migliorata la funzionalità di precarico ASN con l'aggiunta della sequenza barcode e sono state revisionate le distribuzioni dei materiali nei buoni di prelievo. Infine, è stata implementata una nuova gestione semplificata per l'inserimento dei dati di commercializzato e migliorata la tracciabilità del prodotto per lotto.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-04-12#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Scheda tecnica:&nbsp;espansione logica del flag in schema scheda tecnica "solo prodotti disponibili"</li>
<li>Precarichi ASN: popolamento della sequenza barcode in "aggiungi non in lista"</li>
<li>Produzione: alla creazione del buono di prelievo richiesto se aprire direttamente il documento</li>
<li>Scheda tecnica: fixata la gestione della variante articolo</li>
<li>Buoni di prelievo: revisionata la distribuzione dei materiali all'interno delle righe commesse nei buoni di prelievo</li>
<li>Tracciabilità prodotto: gestita la tracciabilità per lotto in versamento</li>
<li>Commercializzato: nuova gestione semplificata per l'inserimento dati di commercializzato nei prodotti</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2513-beta]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-04-04</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-04-04</guid>
            <pubDate>Fri, 04 Apr 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-04-04#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2513-beta del 04/04/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-04-04#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>7</h1>
<p>Ecco un riepilogo dell'aggiornamento del software:</p>
<p>Sono state apportate diverse migliorie, tra cui l'estensione del prodotto nella maschera di movimento manuale nel magazzino CF e l'aggiunta della funzione per creare buoni di prelievo nella pagina degli Avanzamenti. Inoltre, è stato implementato un controllo per la commessa semilavorato-articoli, che verifica l'esistenza degli abbinamenti di vendita, e sono stati introdotti filtri per i colori negli ordini fornitori. Infine, sono stati migliorati la gestione delle taglie e il recupero delle provvigioni sui documenti clienti.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-04-04#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Magazzino CF: prevista l'estensione prodotto (etichetta/cartellino/richiesta confezione) nella maschera di movimento manuale.&nbsp;</li>
<li>Nella pagina degli Avanzamenti, aggiunta la funzione che permette di creare i buoni di prelievo. Selezionando il laboratorio e le commesse, con il tasto crea, verrà generato il buono. Si può navigare direttamente dentro il buono con il bottone di modifica.</li>
<li>Lancio commessa semilavorato-articoli: aggiunto un controllo delle righe che verifica l'esistenza degli abbinamenti di vendita e della DiBa per la stagione di vendita della testata.&nbsp;Lo stato di riga viene verificato all'inserimento/cambio del prodotto e/o della stagione della commessa.&nbsp;Le righe devono essere tutte verificate per poter lanciare la commessa.</li>
<li>Scheda tecnica: controllo che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti.</li>
<li>Ordine fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
<li>Salti di taglie in scalarino prodotti: verificata la corretta gestione delle fasce prezzo in "Taglie", migliorata la duplicazione di prodotti con cambio cdtaglia quando il modellitaglie originale è più ampio del nuovo, e ottimizzata la visualizzazione delle righe prodotto (giacenza, documenti, ordini) in presenza di buchi di taglie.</li>
<li>Documenti clienti: recupero provvigioni (oltre che l'agente) su riga manuale</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2511]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-03-29</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-03-29</guid>
            <pubDate>Sat, 29 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-03-29#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2511 del 29/03/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-03-29#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>22</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<ol>
<li>È stata estesa la funzionalità del magazzino CF per includere etichette e richieste di confezionamento.</li>
<li>Nella pagina degli Avanzamenti, è stata aggiunta la possibilità di creare buoni di prelievo, con navigazione diretta per la modifica.</li>
<li>Sono stati implementati controlli per la gestione delle commesse e delle etichette, migliorando la sincronizzazione con CM e la gestione dei resi, oltre a ottimizzare la chiarezza dei messaggi di errore nei documenti clienti.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-03-29#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Magazzino CF: prevista l'estensione prodotto (etichetta/cartellino/richiesta confezione) nella maschera di movimento manuale.&nbsp;</li>
<li>In documento_estrazione fatto in modo che nelle scadenze esportasse impeffeur se valuta eur</li>
<li>Nella pagina degli Avanzamenti, aggiunta la funzione che permette di creare i buoni di prelievo. Selezionando il laboratorio e le commesse, con il tasto crea, verrà generato il buono. Si può navigare direttamente dentro il buono con il bottone di modifica.</li>
<li>Lancio commessa semilavorato-articoli: aggiunto un controllo delle righe che verifica l'esistenza degli abbinamenti di vendita e della DiBa per la stagione di vendita della testata.&nbsp;Lo stato di riga viene verificato all'inserimento/cambio del prodotto e/o della stagione della commessa.&nbsp;Le righe devono essere tutte verificate per poter lanciare la commessa.</li>
<li>Aggiunta configurazione in azienda per la gestione delle etichette cartellino richieste su confezione. Le opzioni sono:&nbsp; &nbsp;solo nell'ordine cliente anche in approvvigionamento e magazzino</li>
<li>Gestione Etichetta Cartellino Richiesta Confezionamento in Richieste Lancio: In base alla selezione in azienda (Etichetta\Cartellino\Richiesta su Confezione), nei risultati si vedranno o meno le colonne dei campi Etichetta Cartellino Richiesta su Confezione.&nbsp; Il calcolo oltre a verificare la selezione in azienda verifica anche i flag singoli del prodotto, per raggruppare in caso di unito oppure semplicemente non considerare in caso di non unito.</li>
<li>Sono Stati inseriti i campi per inserire Etichetta, Cartellino e Richiesta su Confezione al lancio delle commesse manuali in base alle configurazioni dell'azienda del codice prodotto</li>
<li>In fase di sincronizzazione con CM, la categoria del prodotto deve essere preceduta da una categoria fittizia CM-SHOPIFY1. Questa categoria di fatto non esiste ma serve per creare un canale su CM.</li>
<li>Reso: velocizzazione della gestione del reso e del filtro di ricerca per aggiungere da documento</li>
<li>Scheda tecnica: controllo che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti.</li>
<li>Configurazioni report: gestita l'espansione righe e loghi per tutti i moduli presenti</li>
<li>Campi personalizzati: resi visibili di default dentro la griglia ma solo in coda</li>
<li>Ordine fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
<li>Documenti clienti: migliorata la chiarezza dei messaggi di errore quando si tenta di rendere provvisorio un DDT generato da ordine cliente</li>
<li>URGENTE SAPORETTI RICHIESTA DEL 7 FEB 2025, IN ATTESA APERTURA TICKET</li>
<li>Buoni di prelievo:&nbsp;gestione della quantità impegnata distinta dalla quantità inviata</li>
<li>ASN: gestito tutto il flusso con l'estensione del prodotto (etichetta, cartellino..)</li>
<li>Salti di taglie in scalarino prodotti: verificata la corretta gestione delle fasce prezzo in "Taglie", migliorata la duplicazione di prodotti con cambio cdtaglia quando il modellitaglie originale è più ampio del nuovo, e ottimizzata la visualizzazione delle righe prodotto (giacenza, documenti, ordini) in presenza di buchi di taglie.</li>
<li>Documenti clienti: contemplata la rivalsa iva</li>
<li>Sostituzione righe ordine cliente: fixato cambio statura su righe</li>
<li>Documenti cliente: cambiato l'inserimento prodotti (manuale, lista libera, magazzino) in documenti cliente</li>
<li>Documenti clienti: recupero provvigioni (oltre che l'agente) su riga manuale</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2511]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-03-14</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-03-14</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Mar 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-03-14#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2511 del 14/03/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-03-14#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>17</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<p>Sono state implementate diverse migliorie, tra cui l'aggiunta di paginazione nei documenti cliente per un utilizzo più fluido e la separazione delle opzioni di modifica per numero/data e clienti. Inoltre, è stata migliorata la gestione della produzione, consentendo di avanzare quantità superiori rispetto alla commessa, e sono stati risolti problemi di blocco nella pagina degli avanzamenti. Altre ottimizzazioni riguardano la gestione degli errori nei movimenti di magazzino, la velocizzazione della valorizzazione e la possibilità di stampare documenti in un unico PDF.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-03-14#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>Cambia dati documento: divisa la possibilità di cambiare numero/data oppure clienti, con l'eventuale nuova numerazione della spedizione in caso di cambio cliente spedizione.</li>
<li>Produzione: è ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa.</li>
<li>E' stato risolto il blocco della pagina degli avanzamenti di produzione</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>Ristampa documenti clienti: aggiunta possibilità di stampare un unico pdf per tipo documento.</li>
<li>Gestione capi a magazzino: migliorata la gestione degli errori nei movimenti manuali; in caso di errore, il programma ora rimane nella pagina senza perdere i dati immessi, evitando il ritorno all'inizio.</li>
<li>Movimentazione magazzino: nella pagina di movimentazione manuale materiali, inibita la selezione del tipo C, mantenendo il campo visibile ma protetto anche dai GUI contracts; il tipo viene ora valorizzato automaticamente a P, indipendentemente dal percorso di accesso alla pagina.</li>
<li>Workflow scheda tecnica: ripristinata la gestione del workflow nelle schede tecniche, precedentemente assente dopo l'ultimo rilascio; il riquadro dedicato è ora nuovamente visibile.</li>
<li>Sistemazione del caricamento dei dati dei quadri della scheda tecnica</li>
<li>Documenti cliente da ordini cliente: esposti solo tipo documenti collegati a clienti</li>
<li>Ottimizzata la gestione degli errori</li>
<li>Documenti cliente: aggiunti il campo "bagno" e il riferimento alla commessa nei report DDTLAB e DDTLIN; la modifica è ora standard.</li>
<li>Filtri preimpostati: attivato il salvataggio per tutti gli utenti</li>
<li>Wip: ottimizzato il calcolo</li>
<li>Traduzioni: è ora possibile aggiungere lingue aggiuntive e relative traduzioni</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 259]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-28</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-28</guid>
            <pubDate>Fri, 28 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-28#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 259 del 28/02/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-28#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>43</h1>
<p>Le principali novità dell'aggiornamento software riguardano:</p>
<ol>
<li>
<p>È stata migliorata l'interfaccia utente con l'aggiunta di paginazione nei documenti cliente e la separazione delle opzioni di modifica per numero/data e clienti. Inoltre, sono state ottimizzate le procedure di gestione dei resi e dei filtri di ricerca.</p>
</li>
<li>
<p>Sono state implementate nuove funzionalità nella gestione della produzione, come la possibilità di avanzare quantità superiori rispetto alla commessa e il ripristino del workflow nelle schede tecniche. È stata anche migliorata la gestione degli errori nei movimenti di magazzino.</p>
</li>
<li>
<p>Infine, sono state apportate modifiche significative ai documenti cliente e fornitore, inclusa la possibilità di stampare documenti in formato PDF unificato e la correzione di problemi di salvataggio.</p>
</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-28#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>Cambia dati documento: divisa la possibilità di cambiare numero/data oppure clienti, con l'eventuale nuova numerazione della spedizione in caso di cambio cliente spedizione.</li>
<li>Gestione estensione prodotto ordine fornitori capi finiti</li>
<li>Velocizzazione dell gestione reso e dell'filtro di ricerca per aggiungere le rgihe da documento</li>
<li>Interfaccia contabile SAM: integrata con le principali anagrafiche interessate.</li>
<li>Produzione: è ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa.</li>
<li>Valorizzazione MP: velocizzata la procedura nei controlli.</li>
<li>Scheda tecnica: controllo che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti.</li>
<li>E' stato risolto il blocco della pagina degli avanzamenti di produzione</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>Configurazioni report: gestita l'espansione righe e loghi per tutti i moduli presenti</li>
<li>Ottimizzazione dell'avanzamento per parte modello.&nbsp;</li>
<li>Nuova versione ASN con gestione arrivi da commessa</li>
<li>Revisione layout scheda misura nella scheda tecnica</li>
<li>Ordine fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
<li>Sono stati revisionati interamente i campi di input testuale, numerico, booleano e tendinato nella gestione dei default. Ora è possibile impostare obbligatorietà, valore default, visibilità e mask anche ai campi non legati a tabelle, ovvero tutti quei parametri funzionali presenti nelle pagine operative. Questa estensione è estremamente impattante e permetterà di configurarsi autonomamente la quasi totalità degli elementi a schermo.</li>
<li>Ristampa documenti clienti: aggiunta possibilità di stampare un unico pdf per tipo documento.</li>
<li>Gestione capi a magazzino: migliorata la gestione degli errori nei movimenti manuali; in caso di errore, il programma ora rimane nella pagina senza perdere i dati immessi, evitando il ritorno all'inizio.</li>
<li>Ordini fornitore Materiali: attivando il flag di chiusura, la quantità residua viene azzerata e, se riattivato, viene ricalcolata; impedita la modifica o eliminazione di righe con quantità ricevuta maggiore di zero; rimosso il pulsante "Aggiungi" dalla lista libera per favorire l'inserimento manuale; eliminata la visualizzazione delle pagine di dettaglio evidenziate nelle righe.</li>
<li>Movimentazione magazzino: nella pagina di movimentazione manuale materiali, inibita la selezione del tipo C, mantenendo il campo visibile ma protetto anche dai GUI contracts; il tipo viene ora valorizzato automaticamente a P, indipendentemente dal percorso di accesso alla pagina.</li>
<li>Aggiunto campo Pagina del Book negli abbinamenti di vendita</li>
<li>Workflow scheda tecnica: ripristinata la gestione del workflow nelle schede tecniche, precedentemente assente dopo l'ultimo rilascio; il riquadro dedicato è ora nuovamente visibile.</li>
<li>Sistemazione del caricamento dei dati dei quadri della scheda tecnica</li>
<li>Documenti cliente: migliorata la chiarezza dei messaggi di errore quando si tenta di rendere provvisorio un DDT generato da ordine cliente; ora viene mostrato un messaggio esplicativo: "Un documento generato da ordine cliente non si può rendere provvisorio, procedere con l'eliminazione".</li>
<li>Documenti cliente da ordini cliente: esposti solo tipo documenti collegati a clienti</li>
<li>Gestione della quantità impegnata distinta dalla quantità inviata sui buoni di prelievo</li>
<li>ASN: gestito tutto il flusso con l'estensione del prodotto (etichetta, cartellino..)</li>
<li>Ottimizzata la gestione degli errori</li>
<li>Cartella colore: in fase di creazione rimossa gestione colore NONE</li>
<li>Valorizzazione MP: in fase di stampa salvati i dati sulla tabella dei valori fiscali</li>
<li>Documenti cliente: aggiunti il campo "bagno" e il riferimento alla commessa nei report DDTLAB e DDTLIN; la modifica è ora standard.</li>
<li>Assegnazione capi ordine: aggiunto alert deprecated</li>
<li>Filtri preimpostati: attivato il salvataggio per tutti gli utenti</li>
<li>Wip: ottimizzato il calcolo</li>
<li>Ordini cliente: quando un ordine contiene almeno un capo assegnato, i campi cliente, cliente di spedizione e cliente di fatturazione sono ora in sola lettura e non possono più essere modificati.</li>
<li>UFR: il salvataggio scenari pivot ora salva anche la tipologia di layout compact</li>
<li>Risultati lanci di produzione: aggiunti campi mancanti del codice prodotto nella griglia, inclusa la cartella; valutata la possibilità di gestire l'intera chiave completa con personalizzazione dei campi visibili.</li>
<li>Traduzioni: è ora possibile aggiungere lingue aggiuntive e relative traduzioni</li>
<li>Salti di taglie in scalarino prodotti: verificata la corretta gestione delle fasce prezzo in "Taglie", migliorata la duplicazione di prodotti con cambio cdtaglia quando il modellitaglie originale è più ampio del nuovo, e ottimizzata la visualizzazione delle righe prodotto (giacenza, documenti, ordini) in presenza di buchi di taglie.</li>
<li>Documenti clienti: contemplata la rivalsa iva</li>
<li>Documenti fornitore: corretto il problema che impediva il salvataggio del documento e la visualizzazione di messaggi quando veniva aggiunta una spesa.</li>
<li>Quando viene eseguito il cambio prodotto all'interno delle righe ordine tornando in dietro sull'ordine mantiene la stessa pagina delle righe oridine .</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 258]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-21</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-21</guid>
            <pubDate>Fri, 21 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-21#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 258 del 21/02/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-21#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>35</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<ol>
<li>È stata migliorata l'interfaccia utente con l'aggiunta di paginazione nei documenti cliente e la gestione degli errori nei movimenti di magazzino.</li>
<li>Sono state implementate nuove funzionalità, come la possibilità di modificare i dati del documento in modo più flessibile e l'ottimizzazione della valorizzazione dei materiali e dei capi a magazzino.</li>
<li>Sono stati aggiornati i report e le schede tecniche, con controlli per evitare duplicazioni e miglioramenti nella gestione delle traduzioni e dei documenti fornitori.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-21#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>Cambia dati documento: divisa la possibilità di cambiare numero/data oppure clienti, con l'eventuale nuova numerazione della spedizione in caso di cambio cliente spedizione.</li>
<li>Gestione estensione prodotto ordine fornitori capi finiti</li>
<li>Produzione: è ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa.</li>
<li>Valorizzazione MP: velocizzata la procedura nei controlli.</li>
<li>Scheda tecnica: controllo che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti.</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>Configurazioni report: gestita l'espansione righe e loghi per tutti i moduli presenti</li>
<li>Nuova versione ASN con gestione arrivi da commessa</li>
<li>Revisione layout scheda misura nella scheda tecnica</li>
<li>Ordine fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
<li>Ristampa documenti clienti: aggiunta possibilità di stampare un unico pdf per tipo documento.</li>
<li>Gestione capi a magazzino: migliorata la gestione degli errori nei movimenti manuali; in caso di errore, il programma ora rimane nella pagina senza perdere i dati immessi, evitando il ritorno all'inizio.</li>
<li>Ordini fornitore Materiali: attivando il flag di chiusura, la quantità residua viene azzerata e, se riattivato, viene ricalcolata; impedita la modifica o eliminazione di righe con quantità ricevuta maggiore di zero; rimosso il pulsante "Aggiungi" dalla lista libera per favorire l'inserimento manuale; eliminata la visualizzazione delle pagine di dettaglio evidenziate nelle righe.</li>
<li>Movimentazione magazzino: nella pagina di movimentazione manuale materiali, inibita la selezione del tipo C, mantenendo il campo visibile ma protetto anche dai GUI contracts; il tipo viene ora valorizzato automaticamente a P, indipendentemente dal percorso di accesso alla pagina.</li>
<li>Aggiunto campo Pagina del Book negli abbinamenti di vendita</li>
<li>Workflow scheda tecnica: ripristinata la gestione del workflow nelle schede tecniche, precedentemente assente dopo l'ultimo rilascio; il riquadro dedicato è ora nuovamente visibile.</li>
<li>Sistemazione del caricamento dei dati dei quadri della scheda tecnica</li>
<li>Documenti cliente: migliorata la chiarezza dei messaggi di errore quando si tenta di rendere provvisorio un DDT generato da ordine cliente; ora viene mostrato un messaggio esplicativo: "Un documento generato da ordine cliente non si può rendere provvisorio, procedere con l'eliminazione".</li>
<li>Documenti cliente da ordini cliente: esposti solo tipo documenti collegati a clienti</li>
<li>ASN: gestito tutto il flusso con l'estensione del prodotto (etichetta, cartellino..)</li>
<li>Ottimizzata la gestione degli errori</li>
<li>Cartella colore: in fase di creazione rimossa gestione colore NONE</li>
<li>Valorizzazione MP: in fase di stampa salvati i dati sulla tabella dei valori fiscali</li>
<li>Documenti cliente: aggiunti il campo "bagno" e il riferimento alla commessa nei report DDTLAB e DDTLIN; la modifica è ora standard.</li>
<li>Assegnazione capi ordine: aggiunto alert deprecated</li>
<li>Filtri preimpostati: attivato il salvataggio per tutti gli utenti</li>
<li>Wip: ottimizzato il calcolo</li>
<li>Ordini cliente: quando un ordine contiene almeno un capo assegnato, i campi cliente, cliente di spedizione e cliente di fatturazione sono ora in sola lettura e non possono più essere modificati.</li>
<li>UFR: il salvataggio scenari pivot ora salva anche la tipologia di layout compact</li>
<li>Risultati lanci di produzione: aggiunti campi mancanti del codice prodotto nella griglia, inclusa la cartella; valutata la possibilità di gestire l'intera chiave completa con personalizzazione dei campi visibili.</li>
<li>Traduzioni: è ora possibile aggiungere lingue aggiuntive e relative traduzioni</li>
<li>Salti di taglie in scalarino prodotti: verificata la corretta gestione delle fasce prezzo in "Taglie", migliorata la duplicazione di prodotti con cambio cdtaglia quando il modellitaglie originale è più ampio del nuovo, e ottimizzata la visualizzazione delle righe prodotto (giacenza, documenti, ordini) in presenza di buchi di taglie.</li>
<li>Documenti fornitore: corretto il problema che impediva il salvataggio del documento e la visualizzazione di messaggi quando veniva aggiunta una spesa.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 257]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-14</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-14</guid>
            <pubDate>Fri, 14 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-14#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 257 del 14/02/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-14#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>22</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<p>Sono state implementate diverse migliorie, tra cui l'aggiunta di paginazione nei documenti cliente per un utilizzo più fluido e la separazione delle opzioni di modifica per numero/data e clienti. Inoltre, è stata velocizzata la valorizzazione dei materiali e migliorata la gestione del magazzino, consentendo la visualizzazione di capi con giacenza negativa. Altre novità includono la revisione del layout della scheda tecnica e la possibilità di stampare documenti clienti in un unico PDF.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-14#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>Cambia dati documento: divisa la possibilità di cambiare numero/data oppure clienti, con l'eventuale nuova numerazione della spedizione in caso di cambio cliente spedizione.</li>
<li>Gestione estensione prodotto ordine fornitori capi finiti</li>
<li>Produzione: è ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa.</li>
<li>Valorizzazione MP: velocizzata la procedura nei controlli.</li>
<li>Scheda tecnica: controllo che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti.</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>Configurazioni report: gestita l'esptansione righe e loghi per tutti i moduli presenti</li>
<li>Nuova versione ASN con gestione arrivi da commessa</li>
<li>Revisione layout scheda misura nella scheda tecnica</li>
<li>Ristampa documenti clienti: aggiunta possibilità di stampare un unico pdf per tipo documento.</li>
<li>Aggiunto campo Pagina del Book negli abbinamenti di vendita</li>
<li>Sistemazione del caricamento dei dati dei quadri della scheda tecnica</li>
<li>Documenti cliente da ordini cliente: esposti solo documenti collegati a clienti</li>
<li>Generazione Listini al momento del salvataggio distinta base</li>
<li>Gestione estensione prodotto nel flusso ASN</li>
<li>Sistemazione della verbosità degli errori</li>
<li>Creazione cartella: rimossa gestione colore NONE</li>
<li>Inserito Alert deprecazione dell'assegnazione versione 1</li>
<li>Filtri preimpostati: attivato il salvataggio per tutti gli utenti</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 256]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-07</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-02-07</guid>
            <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-07#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 256 del 07/02/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-07#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>19</h1>
<p>Ecco un riepilogo delle principali novità dell'aggiornamento software:</p>
<ol>
<li>La generazione dei codici a barre ora si applica solo alle taglie presenti nell'ordine, migliorando l'efficienza.</li>
<li>È stata introdotta la paginazione nei documenti cliente e ottimizzata la gestione dei resi, con la possibilità di gestire il conto vendita durante il versamento a magazzino.</li>
<li>Sono state apportate migliorie significative in vari ambiti, come l'interfaccia contabile, la produzione, e la valorizzazione dei materiali, rendendo il sistema più fluido e configurabile.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-02-07#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Stampa barcode: durante la generazione la quantità verrà spalmata solo per le taglie presente nella riga dell'ordine e non su tutte le taglie abilitate sul modello.</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Cambia dati documento: divisa la possibilità di cambiare numero/data oppure clienti, con l'eventuale nuova numerazione della spedizione in caso di cambio cliente spedizione.</li>
<li>Aspetto beni: aggiunta traduzione.</li>
<li>Versamento capi a magazzino:&nbsp;esteso input alfanumerico su numero documento (anche caratteri speciali).</li>
<li>Snellita la paginazione nell'inserimento righe autorizzazione&nbsp;da documento</li>
<li>Interfaccia contabile SAM: integrata con le principali anagrafiche interessate.</li>
<li>Produzione: è ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa.</li>
<li>Valorizzazione MP: velocizzata la procedura nei controlli.</li>
<li>Scheda tecnica: controllo che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti.</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>E' stato ottimizzata la selezione ByPrority nella v2 della assegnazione</li>
<li>Scheda tecnica: la copia sezione adesso applica correttamente le regole dalla taglia base nel quadro misura.</li>
<li>Packing list: corretti i totali in testa al riepilogo lista.</li>
<li>Ordine fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
<li>Sono stati revisionati interamente i campi di input testuale, numerico, booleano e tendinato nella gestione dei default. Ora è possibile impostare obbligatorietà, valore default, visibilità e mask anche ai campi non legati a tabelle, ovvero tutti quei parametri funzionali presenti nelle pagine operative. Questa estensione è estremamente impattante e permetterà di configurarsi autonomamente la quasi totalità degli elementi a schermo.</li>
<li>Ristampa documenti clienti: aggiunta possibilità di stampare un unico pdf per tipo documento.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 255]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-31</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-31</guid>
            <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-31#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 255 del 31/01/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-31#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>16</h1>
<p>Ecco un riepilogo dei punti principali dell'aggiornamento del software:</p>
<ol>
<li>Sono stati implementati miglioramenti nella gestione degli ordini fornitori, con una corretta distribuzione delle quantità e l'aggiunta di filtri per i colori.</li>
<li>È stata introdotta la paginazione nei documenti cliente per un utilizzo più fluido e sono stati aggiunti controlli più strutturati nel processo di inventario.</li>
<li>L'interfaccia contabile è ora integrata con le anagrafiche principali, e sono state apportate modifiche significative alla gestione dei campi di input, consentendo una configurazione più flessibile e personalizzata.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-31#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Ordini fornitori MP: fix conversione della quantità della UM alternativa.</li>
<li>Adesso durante la generazione barcode, la quantità verrà spalmata solo per le taglie presente nella riga dell'ordine e non su tutte le taglie abilitate sul modello. Dopo la generazione provare che la stampa vada correttamente a termine</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>In fase di sincronizzazione con CM, la categoria del prodotto deve essere preceduta da una categoria fittizia CM-SHOPIFY1. Questa categoria di fatto non esiste ma serve per creare un canale su CM.</li>
<li>Inventario: aggiunti controlli più strutturati sul processo di inventario, diversificandolo dal rettifica.</li>
<li>Cambia dati documento: divisa la possibilità di cambiare numero/data oppure clienti, con l'eventuale nuova numerazione della spedizione in caso di cambio cliente spedizione.</li>
<li>L'interfaccia contabile SAM è ora integrata con le principali anagrafiche interessate</li>
<li>E' ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa</li>
<li>Implementazione del controllo sulle schede tecniche che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>Nella nuova versione i menu standard sono stati separati dai menu custom, rendendo la modifica appannaggio del reparto tecnico e del team del prodotto standard</li>
<li>E' ora disponibile una versione della stampa conferma ordine fornitore materie prime senza prezzi</li>
<li>Ordine Fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
<li>Sono stati revisionati <strong>interamente</strong> i campi di input testuale, numerico, booleano e tendinato nella gestione dei default. Ora è possibile impostare obbligatorietà, valore default, visibilità e mask anche ai campi non legati a tabelle, ovvero tutti quei parametri funzionali presenti nelle pagine operative. Questa estensione è estremamente impattante e permetterà di configurarsi autonomamente la quasi totalità degli elementi a schermo.</li>
<li>Aggiunta possibilità di stampare un unico pdf per tipod documento</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 254]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-24</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-24</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-24#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 254 del 24/01/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-24#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>19</h1>
<p>L'aggiornamento ha introdotto miglioramenti nella gestione del conto vendita durante il versamento a magazzino e ha uniformato l'input delle fasi su distinta base e anagrafica materie prime. Sono state ottimizzate le procedure per l'importazione dei prodotti e l'interfaccia contabile è stata integrata con le anagrafiche principali, mentre sono stati risolti vari problemi, come il blocco della pagina degli avanzamenti di produzione e anomalie nel salvataggio delle configurazioni.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-24#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Uniformato input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime.</li>
<li>E-commerce: ottimizzato&nbsp;import prodotti per accelerarne i tempi.</li>
<li>L'interfaccia contabile SAM è ora integrata con le principali anagrafiche interessate</li>
<li>E' ora possibile avanzare al laboratorio anche una quantità maggiore rispetto alla commessa</li>
<li>Documenti, ordine cliente, resi, giacenza ed inventario:&nbsp; import lista libera previsto il check di "già prelevate".</li>
<li>Implemnetazione del controllo sulle schede tecniche che non permette la duplica o modifica se esiste una scheda tecnica con prodotto e stagione di vendita già presenti</li>
<li>E' stato risolto il blocco della pagina degli avanzamenti di produzione</li>
<li>Magazzino CF: visualizzati anche i capi che hanno una giacenza negativa in&nbsp;vista e selezione.</li>
<li>Documenti clienti: import lista libera con prezzo.</li>
<li>Valorizzazione CF: velocizzata la procedura di analisi e di elaborazione degli strati.</li>
<li>Magazzino CF: rimosso filtro tipo materiale in vista e selezione.</li>
<li>Documenti clienti: aggiunto materiale con barcode recuperato il prezzo come se fosse una riga manuale.</li>
<li>E' stato ottimizzata la selezione ByPrority nella v2 della assegnazione</li>
<li>UFR: risolta anomalia nel salvataggio configurazioni e scenari nelle tabelle statistiche Pivot della reportistica UFR</li>
<li>Il copia sezione della scheda tecnica applica ora correttamente le regole dalla taglia base nel quadro misura</li>
<li>Packing list: corretti i totali in testa al riepilogo lista.</li>
<li>E' ora disponibile una versione della stampa conferma ordine fornitore materie prime senza prezzi</li>
<li>Ordine Fornitore MP: in aggiunta riga manuale previsto il filtro dei colori associati al materiale.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 253]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-17</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-17</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-17#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 253 del 17/01/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-17#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>11</h1>
<p>L'aggiornamento include la gestione del conto vendita durante il versamento a magazzino e l'uniformazione degli input nelle fasi di distinta base e anagrafica materie prime. Sono state aggiunte nuove funzionalità alla packing list, come la riapertura del collo e il calcolo dei totali, e sono stati migliorati i campi nella situazione delle liste di spedizione. Inoltre, la procedura di valorizzazione del magazzino è stata velocizzata e sono state risolte anomalie nel salvataggio delle configurazioni nelle tabelle statistiche.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-17#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Uniformato input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime.</li>
<li>Packing list: aggiunta la funzione riapertura del collo per ri-elaborarne il contenuto + pulsante apertura barcode + totali per residuo/inscatolato + descrizioni mancanti.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Magazzino MP: la quantità da prelevare è la quantità disponibile (al netto dell'impegnato) e non più quella reale.</li>
<li>In tutti i punti dove è previsto un import da lista libera ora è possibile selezionare in base allo stato di prelevato</li>
<li>Ora è possibile l'import lista libera con prezzo anche nei documenti clienti</li>
<li>La procedura di valorizzazione di magazzino è stata velocizzata nel caso di grandi moli di dati</li>
<li>Rimosso filtro tipo materiale in vista e selezione di&nbsp;Gestione capi a magazzino</li>
<li>Se si carica una materia prima tramite il barcode in documenti cliente, il programma ora recupera il prezzo con gli stessi criteri con cui lo recupera inserendo la materia prima manualmente</li>
<li>Risolta anomalia nel salvataggio configurazioni e scenari nelle tabelle statistiche Pivot della reportistica UFR</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 252]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-10</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2025-01-10</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-10#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 252 del 10/01/2025 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-10#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>4</h1>
<p>Il recente aggiornamento del software ha introdotto diverse migliorie. È stata aggiunta una colonna nel "Monitor Spedizioni" con tre stati: "da consolidare", "in consolidamento" e "consolidato", per migliorare la tracciabilità delle spedizioni. Inoltre, è stata ottimizzata la gestione dei resi e il recupero del listino di vendita per velocizzare i processi, mentre tutte le esportazioni necessitano di test per garantire il corretto funzionamento.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202025-01-10#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Aggiungere in “Monitor
Spedizioni” una colonna con 3 status possibili:  “da consolidare” =&gt; è ancora
in lav in MM&nbsp; (4S ha inviato in
lavorazione le liste a MM) “in consolidamento” =&gt;
packing completato e MM ha consegnato i colli a TWS (prevedere aggiornamento da
“da consolidare” a “in consolidamento” con flusso da MM) “consolidato” =&gt; merce
entrata e confermata in TWS (prevedere aggiornamento da “in consolidamento” a
“consolidato” con flusso da TWS)</li>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Da testare tutte le esportazione per vedere che tutto funzioni&nbsp;</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2451]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-20</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-20</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-20#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2451 del 20/12/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-20#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>16</h1>
<ol>
<li>È stata introdotta la possibilità di rendere provvisori i documenti definitivi manuali e ottimizzato il recupero del listino di vendita per i documenti clienti.</li>
<li>Le liste spedizioni sono state migliorate con una gestione più pratica e la possibilità di unire liste già imballate, mentre l'inventario ora consente l'export in Excel.</li>
<li>Sono state aggiunte funzionalità avanzate per la gestione delle condizioni commerciali e miglioramenti nel calcolo delle scadenze e nella gestione delle quantità amministrative per ordini e fatture.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-20#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti e fornitori: aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale. 1. Fabbisogni: evidenziate le righe di semilavorato articolo.</li>
<li>Adesso durante la generazione la quantia verrà spalmata solo per le taglie presente nella riga dell'ordine e non su tutte le taglie abilitate sul modello. Dopo la generazione provare che la stampa vada correttamente a termine</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto.</li>
<li>Liste spedizioni: spostata la funzione da dentro la manutenzione lista al menu a tendina della Situazione liste di spedizioni, rendendo più pratica la gestione e permettendo l'unione di liste anche già imballate.</li>
<li>Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato.</li>
<li>Particolarità: aggiunta la possibilità di avere una gestione avanzata per le condizioni commerciali.</li>
<li>Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza.</li>
<li>Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime.</li>
<li>Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Da Testare la dissassegnazione per vedere che funzioni tutto correttamente. In Chervo testare la dissassegnazione del ordine di conto lavoro</li>
<li>Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel.</li>
<li>Scheda tecnica: contemplati i caratteri speciali nei codici materiali e di ricerca colori.</li>
<li>Ordine cliente: gestito il cliente di fatturazione anche se l'intestatario è NORMAL.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2450]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-13</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-13</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-13#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2450 del 13/12/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-13#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>27</h1>
<ol>
<li>
<p>I documenti dei clienti ora mostrano in prima pagina i campi relativi alle movimentazioni di magazzino e sono state ottimizzate le funzionalità di calcolo delle scadenze e recupero del listino di vendita. È stata aggiunta la paginazione per un utilizzo più fluido e la possibilità di rendere provvisori i documenti definitivi.</p>
</li>
<li>
<p>Nella gestione delle spedizioni, è stata introdotta una nuova colonna con tre stati per monitorare il processo, e la funzione di gestione delle liste di spedizione è stata semplificata. Inoltre, è stato migliorato l'input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime.</p>
</li>
<li>
<p>Sono state implementate diverse ottimizzazioni, come l'export in Excel per l'inventario, la gestione avanzata delle condizioni commerciali e la modifica delle azioni nelle pagine contenenti sidebar, consentendo agli utenti di personalizzare la loro esperienza.</p>
</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-13#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti: spostati in prima pagina e sempre visibili i campi relativi alle movimentazioni di magazzino.</li>
<li>Documenti clienti e fornitori: aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Adesso durante la generazione la quantia verrà spalmata solo per le taglie presente nella riga dell'ordine e non su tutte le taglie abilitate sul modello. Dopo la generazione provare che la stampa vada correttamente a termine</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido.</li>
<li>Aggiungere in “Monitor Spedizioni” una colonna con 3 status possibili:  “da consolidare” =&gt; è ancora
in lav in MM&nbsp; (4S ha inviato in
lavorazione le liste a MM) “in consolidamento” =&gt;
packing completato e MM ha consegnato i colli a TWS (prevedere aggiornamento da
“da consolidare” a “in consolidamento” con flusso da MM) “consolidato” =&gt; merce
entrata e confermata in TWS (prevedere aggiornamento da “in consolidamento” a
“consolidato” con flusso da TWS)</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Uniformato input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto.</li>
<li>Liste spedizioni: spostata la funzione da dentro la manutenzione lista al menu a tendina della Situazione liste di spedizioni, rendendo più pratica la gestione e permettendo l'unione di liste anche già imballate.</li>
<li>Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato.</li>
<li>Particolarità: aggiunta la possibilità di avere una gestione avanzata per le condizioni commerciali.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
<li>Aspetto beni: aggiunta traduzione. 1. Versamento resi: riportato sui movimenti il cliente.</li>
<li>Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza.</li>
<li>Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime.</li>
<li>Versamento capi a magazzino:&nbsp;esteso input alfanumerico su numero documento (anche caratteri speciali).</li>
<li>Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Documenti clienti: inserita la modalità "Aggiungi da Barcode&nbsp;MP".</li>
<li>Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel.</li>
<li>Documenti clienti: spostati i bottoni di azione (aggiorna e allinea su righe) dal centro alla sidebar laterale.</li>
<li>Magazzino MP: la quantità da prelevare è la quantità disponibile (al netto dell'impegnato) e non più quella reale.</li>
<li>Scheda tecnica: contemplati i caratteri speciali nei codici materiali e di ricerca colori.</li>
<li>Azioni pagine contenenti Sidebar (ordini, documenti, resi, ..): è possibile da ora modificare, spostare, nascondere e salvare tali modifiche per singolo utente ed ambiente.1. Ordine cliente: gestito il cliente di fatturazione anche se l'intestatario è NORMAL.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2449]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-06</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-12-06</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-06#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2449 del 06/12/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-06#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>23</h1>
<ol>
<li>È stata abilitata la visualizzazione dello storico del blocco cliente e la possibilità di rendere provvisori documenti definitivi. Inoltre, sono stati aggiunti nuovi campi nelle liste di prelievo e nella gestione dei documenti clienti per migliorare l'usabilità.</li>
<li>Sono state implementate nuove funzionalità nel monitoraggio delle spedizioni, con l'aggiunta di tre stati per il processo di consolidamento, e ottimizzazioni nel calcolo delle scadenze e nella gestione delle quantità amministrative per ordini e fatture.</li>
<li>Infine, sono stati migliorati i processi di importazione, esportazione e gestione dei documenti, con l'introduzione di nuove opzioni per l'inserimento di dati tramite barcode e la possibilità di personalizzare le azioni nella barra laterale.</li>
</ol>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-12-06#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Clienti: abilitata la possibilità di avere lo storico del campo blocco cliente nel tempo di un determinato cliente.</li>
<li>Documenti clienti e fornitori aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Situazione liste di prelievo aggiunti i campi di totale capi (da elaborare, sparati).</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Ordini fornitori CF: contemplato il codice sconto che non sembrava venisse calcolato sia nel riepilogo sia in stampa.</li>
<li>Stampa barcode: quando viene forzato un listino viene messo il prezzo del listino trovato, 0 se il listino non esiste.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto.</li>
<li>Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
<li>Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza.</li>
<li>Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime.</li>
<li>Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Aggiunto nei Documenti Clienti&nbsp; l'inserimento di una riga MP da Barcode sotto la voce "Aggiungi Barcode&nbsp;MP". Esso permette di inserire dei dati di riga come agente e provvigioni ed i dati del materiale recuperati tramite il proprio barcode-materiale</li>
<li>Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel.</li>
<li>In movimentazione da magazzino di un materiale impegnato, la quantità gestita è la quantità disponibile e non più quella reale.</li>
<li>In documenti fornitore e clienti, l'aggiunta da magazzino di un materiale impegnato, la quantità gestita è la quantità disponibile e non più quella reale.</li>
<li>Le azioni "Allinea prezzi listino", "Aggiorna Prezzi", "Cambio Agenti di riga", "Allinea Iva su righe" della pagina documenti clienti sono ora disponibili sulla barra laterale della pagina e non più nel corpo della pagina "Generalità"</li>
<li>Consolidata gestione dei caratteri speciali nei codici materiali in ambito di schede tecniche e di ricerca cartelle</li>
<li>Inserita possibilità di modificare, spostare, nascondere e salvare tali modifiche delle azioni nella pagine contenenti sidebar, esempio ordini, documenti e resi. Tali modifiche varranno solo in locale quindi per ogni singolo utente ed ambiente nel proprio PC</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Release note 2448]]></title>
            <link>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-29</link>
            <guid>https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release note 2024-11-29</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[4Seasons Next]]></description>
            <content:encoded><![CDATA[<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="4seasons-next">4Seasons Next<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-29#4seasons-next" class="hash-link" aria-label="Direct link to 4Seasons Next" title="Direct link to 4Seasons Next">​</a></h3>
<p>La seguente versione 2448 del 29/11/2024 riporta i seguenti aggiornamenti</p>
<div class="theme-admonition theme-admonition-warning admonition_xJq3 alert alert--warning"><div class="admonitionHeading_Gvgb"><span class="admonitionIcon_Rf37"><svg viewBox="0 0 16 16"><path fill-rule="evenodd" d="M8.893 1.5c-.183-.31-.52-.5-.887-.5s-.703.19-.886.5L.138 13.499a.98.98 0 0 0 0 1.001c.193.31.53.501.886.501h13.964c.367 0 .704-.19.877-.5a1.03 1.03 0 0 0 .01-1.002L8.893 1.5zm.133 11.497H6.987v-2.003h2.039v2.003zm0-3.004H6.987V5.987h2.039v4.006z"></path></svg></span>warning</div><div class="admonitionContent_BuS1"><p>Le presenti note di rilascio sono fornite a scopo informativo e non costituiscono un impegno definitivo. Le informazioni contenute in questo documento sono soggette a modifiche senza preavviso.</p><p>Sebbene ci si sia impegnati a fornire informazioni accurate e aggiornate, è importante notare che le funzionalità e gli aggiornamenti descritti sono soggetti a ulteriore verifica da parte dell'utente finale.  Si consiglia agli utenti di testare e valutare attentamente ogni funzionalità nel proprio ambiente specifico prima di implementarla in produzione.
SYS-DAT non si assume alcuna responsabilità per eventuali errori od omissioni presenti in queste note di rilascio.</p></div></div>
<h3 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="aggiornamenti">Aggiornamenti:<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-29#aggiornamenti" class="hash-link" aria-label="Direct link to Aggiornamenti:" title="Direct link to Aggiornamenti:">​</a></h3>
<h1>25</h1>
<p>L'aggiornamento del software ha introdotto diverse migliorie, tra cui la possibilità di rendere provvisori i documenti definitivi e l'ottimizzazione del recupero dei documenti da ordini clienti. Sono state aggiunte nuove funzionalità nel "Monitor Spedizioni" per gestire diversi stati delle spedizioni e migliorata la gestione delle etichette richieste su confezione. Inoltre, sono stati semplificati vari processi, come l'inserimento delle materie prime e il calcolo delle scadenze, con l'obiettivo di rendere l'interfaccia più fluida e le operazioni più efficienti.</p>
<h5 class="anchor anchorWithStickyNavbar_LWe7" id="release-notes">Release notes<a href="https://sys-dat-spa.github.io/4sne/blog/Release%20note%202024-11-29#release-notes" class="hash-link" aria-label="Direct link to Release notes" title="Direct link to Release notes">​</a></h5>
<ol>
<li>Documenti clienti e fornitori aggiunta la possibilità di rendere provvisorio un documento definitivo purché sia manuale.</li>
<li>Documenti clienti da ordini clienti: ripristino il recupero del tipo documento da ordine ed ottimizzata la procedura.</li>
<li>Documento cliente: aggiunta paginazione su righe materiali per un utilizzo più fluido</li>
<li>Aggiunta configurazione in azienda per la gestione delle etichette cartellino richieste su confezione. Le opzioni sono:&nbsp; &nbsp;solo nell'ordine cliente anche in approvvigionamento e magazzino</li>
<li>Gestione Etichetta Cartellino Richiesta Confezionamento in Richieste Lancio: In base alla selezione in azienda (Etichetta\Cartellino\Richiesta su Confezione), nei risultati si vedranno o meno le colonne dei campi Etichetta Cartellino Richiesta su Confezione.&nbsp; Il calcolo oltre a verificare la selezione in azienda verifica anche i flag singoli del prodotto, per raggruppare in caso di unito oppure semplicemente non considerare in caso di non unito.</li>
<li>Sono Stati inseriti i campi per inserire Etichetta, Cartellino e Richiesta su Confezione al lancio delle commesse manuali in base alle configurazioni dell'azienda del codice prodotto</li>
<li>Versamento resi: contemplata la gestione del conto vendita in fase di versamento a magazzino, scaricando l'eventuale magazzino in c/v specificato (al momento solo manuale).</li>
<li>Disassegnazione ordine: se a parità di chiave (ordine-riga-frazio) esistono righe in spedizione o già bollettate, la disassegnazione genera una nuova riga ordine.</li>
<li>Semplificata pagina di inserimento materie prime in ordine fornitore rimuovendo la quantità residua.</li>
<li>Uniformato input delle fasi e macrofasi su distinta base e anagrafica materie prime</li>
<li>Packing list: aggiunta la funzione riapertura del collo per ri-elaborarne il contenuto + pulsante apertura barcode + totali per residuo/inscatolato + descrizioni mancanti.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il recupero del listino di vendita per accelerarne i tempi.</li>
<li>Liste libere: velocizzato l'import e accorpato per prodotto.</li>
<li>Inventario: aggiunto l'export in excel del risultato.</li>
<li>Documenti clienti: ottimizzato il calcolo delle scadenze, migliorando il tempo di salvataggio.</li>
<li>Ordine fornitore MP: al versamento ordine fornitore aggiunta la quantità amministrativa, sia nel totale che nel dettaglio bagno/pezza.</li>
<li>Controllo fatture fornitore: gestita la quantità amministrativa per le materie prime.</li>
<li>Potenziato il sistema di filtri per i campi in fase di generazione template dell'import tool (con filtri "finisce con", "inizia con")</li>
<li>Esteso input alfanumerico su numero documento in fase di versamento capi a magazzino (anche caratteri speciali)</li>
<li>Documenti clienti: calcolo delle scadenze prevista la gestione del mese escluso su cliente.</li>
<li>Situazione liste spedizione: in griglia aggiunti i campi capi da sparare, sparati e in bolla.</li>
<li>Documenti clienti: riportato il flag "Esegui movimenti di magazzino" ereditandolo dal tipo documento.</li>
<li>Snellita la paginazione nell'inserimento righe autorizzazione&nbsp;da documento</li>
<li>Situazione liste spedizione: abilitato l'export excel.</li>
</ol>]]></content:encoded>
            <category>4SNE</category>
        </item>
    </channel>
</rss>